[{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/50","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":50,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/14","o:id":14},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Les v\u00e9gans m\u00e9ritent beaucoup mieux","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:36:31+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:11:50+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Les v\u00e9gans m\u00e9ritent beaucoup mieux"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"\u201cLes v\u00e9gans m\u00e9ritent beaucoup mieux que la caricature qui en est faite !\u201d Laurence Pieau"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"D\u2019apr\u00e8s [nom de la personne], [m\u00e9tier de la personne] [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/53","@type":"o:Item","o:id":53,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/14","o:id":14},"o:resource_class":null,"o:resource_template":null,"o:thumbnail":null,"o:title":null,"thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:38:30+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:38:30+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/84","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":84,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/14","o:id":14},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"\u00c9ric Moreau est engag\u00e9 dans la cause animale","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:09:53+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:11:03+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"\u00c9ric Moreau est engag\u00e9 dans la cause animale"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"\u00c9ric Moreau est engag\u00e9 dans la cause animale depuis son plus jeune \u00e2ge. \u00ab Je suis devenu v\u00e9g\u00e9tarien \u00e0 16 ans et v\u00e9gan \u00e0 19. \u00c7a fait maintenant 32 ans que j\u0027ai chang\u00e9 de mode de vie et pour rien au monde je ne ferais marche arri\u00e8re"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme "}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/2","value_resource_id":2,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Exp\u00e9rience"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[Nom de la personne] [pratique dans le domaine th\u00e9matique] [dur\u00e9e de la pratique]  [accumulation pour renforcer l\u2019autorit\u00e9] \n"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/92","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":92,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/14","o:id":14},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"T\u00e9moignage Dalilah Bijoux","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:15:19+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:15:19+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"T\u00e9moignage Dalilah Bijoux"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Dalilah Bijoux a saut\u00e9 le pas. \u00ab Je me suis inscrite sur Facebook il y a 2-3 ans et je suis tomb\u00e9e sur des vid\u00e9os horrible qui m\u0027ont fait comme un \u00e9lectrochoc. Depuis ce jour-l\u00e0, j\u0027ai su que je ne pouvais plus continuer \u00e0 vivre comme cela. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile, avant je buvais un litre de lait par jour ! s\u0027exclame cette m\u00e8re de deux enfants. Chez moi, mes enfants sont v\u00e9g\u00e9taliens."}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/3","value_resource_id":3,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9T\u00e9moignage"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[nom de la personne] [rapport avec les faits]  [th\u00e9matique de l\u2019argument]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/100","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":100,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/14","o:id":14},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Une enqu\u00eate de l\u0027Institut Xerfi","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:43:44+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:43:44+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Une enqu\u00eate de l\u0027Institut Xerfi"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Au mois de janvier 2019, d\u0027apr\u00e8s une enqu\u00eate de l\u0027Institut Xerfi, environ 2 % de la population fran\u00e7aise se d\u00e9clarait v\u00e9g\u00e9tarienne "}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"D\u2019apr\u00e8s une enqu\u00eate de [institut] r\u00e9alis\u00e9e [date] [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/101","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":101,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/14","o:id":14},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"\u00c9ric Birlouez, Ing\u00e9nieur agronome et sociologue","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:46:02+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:46:02+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"\u00c9ric Birlouez, Ing\u00e9nieur agronome et sociologue"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"\u00c9ric Birlouez, Ing\u00e9nieur agronome et sociologue il y a davantage de v\u00e9g\u00e9tariens dans les jeunes g\u00e9n\u00e9rations"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Verganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"D\u2019apr\u00e8s [nom de la personne], [m\u00e9tier de la personne] [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/103","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":103,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/14","o:id":14},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Peut-on suivre le r\u00e9gime v\u00e9gan les yeux ferm\u00e9s ?","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:51:08+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:51:43+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Peut-on suivre le r\u00e9gime v\u00e9gan les yeux ferm\u00e9s ?"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Peut-on suivre le r\u00e9gime v\u00e9gan les yeux ferm\u00e9s ? Est-il risqu\u00e9 ? Quels sont les effets sur le corps ? Top Sant\u00e9 a pos\u00e9 la question \u00e0 Rapha\u00ebl Gruman, nutritionniste (La M\u00e9thode Gruman).\n\nLe r\u00e9gime v\u00e9gan limite les risques de surpoids, d\u2019ob\u00e9sit\u00e9, de diab\u00e8te et de maladies cardiaques. Ce n\u2019est pas \u00e9tonnant puisque l\u2019on sait que ces maladies chroniques sont souvent favoris\u00e9es par une alimentation trop riche en viande et en graisses animales. Nous savons aussi qu\u2019un r\u00e9gime v\u00e9g\u00e9tal r\u00e9duit les risques de cancers, de maladies du c\u0153ur, d\u2019hypertension et d\u2019AVC\n\nLa plupart des personnes qui pratiquent le r\u00e9gime v\u00e9gan en savent pas compenser la perte des nutriments pr\u00e9sents dans les produits d\u2019origine animale.\n\nElles s\u2019exposent alors \u00e0 des carences et \u00e0 de la frustration. S\u2019il est recommand\u00e9 de consommer la viande et le fromage avec mod\u00e9ration pour rester en bonne sant\u00e9, cela ne veut pas dire que ces derniers sont d\u00e9nu\u00e9s de nutriments essentiels. Ils sont notamment riches en vitamine B12 (qui ne peut \u00eatre induite autrement que par les produits d\u2019origine animale), en prot\u00e9ines et en calcium. Il est int\u00e9ressant d\u2019adopter une alimentation v\u00e9gan pendant une semaine, comme si l\u2019on souhaitait mettre en place un programme D\u00e9tox. \n\nC\u2019est m\u00eame b\u00e9n\u00e9fique de le faire sur quelques jours \u00e0 chaque changement de saison ou apr\u00e8s les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e afin de se \u2018nettoyer\u2019 de l\u2019int\u00e9rieur, nous confirme Rapha\u00ebl Gruman, nutritionniste. \nEn revanche, je ne conseille pas de le faire plus longtemps.\n"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/7","value_resource_id":7,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageDefinition"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/9","value_resource_id":9,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageAmplification"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[Question \/ interpellation] + [d\u00e9finition + qualit\u00e9\/adjectifs], or [L\u2019objet de la question]\n[N\u00e9gation] [qualit\u00e9s] + donc [conclusion]\n"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/105","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":105,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/14","o:id":14},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Le droit de tuer","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:55:22+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:55:22+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Le droit de tuer "}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"C\u2019est un droit que nous nous octroyons sur un \u00eatre], et ce droit est ill\u00e9gitime quand cette mise \u00e0 mort n\u2019a rien d\u2019absolument n\u00e9cessaire], \u00e9crit-elle. [Il n\u2019est pas fond\u00e9 sur la nature des choses, sur le fait que les animaux auraient \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pour nous servir d\u2019aliment ou de ressource, mais sur une convention et une habitude, sur une coutume"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/9","value_resource_id":9,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageAmplification"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[amplification qui porte sur l\u2019objet de l\u2019argument], [th\u00e9matique de l\u2019argument],\n\n"}]}]