[{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/46","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":46,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/10","o:id":10},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Le Figaro Sant\u00e9","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:33:29+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:40:04+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Le Figaro Sant\u00e9"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Pour les nutritionnistes interrog\u00e9s par Le Figaro sant\u00e9, la r\u00e9ponse est non, mais... La viande n\u0027a pas \u00e0 \u00eatre diabolis\u00e9e, mais en exc\u00e8s, elle pose probl\u00e8me.\u201d\n"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverses Vegan"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"{Des experts dans un domaine } interrog\u00e9s par {un journal}  affirment que la consommation excessive {d\u0027un objet} pose des probl\u00e8mes de sant\u00e9."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/60","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":60,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/10","o:id":10},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Le Figaro Sante","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:50:10+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:50:10+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Le Figaro Sante"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Manger v\u00e9g\u00e9tarien, c\u0027est tendance ! Dit autrement, le \u00ab sans viande \u00bb a la cote aupr\u00e8s de Fran\u00e7ais de plus en plus nombreux \u00e0 r\u00e9duire leur consommation de produits carn\u00e9s, sans toutefois la supprimer totalement."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse Veganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/6","value_resource_id":6,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Communaut\u00e9Opinion"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"{Leitmotiv} {rejoindre une approche collective} concerne de plus en plus de {un public}"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/71","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":71,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/10","o:id":10},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Le Figaro Sante","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:00:14+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:00:14+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Le Figaro Sante"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"La viande n\u0027a pas \u00e0 \u00eatre diabolis\u00e9e, mais en exc\u00e8s, elle pose probl\u00e8me.\n"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverses Veganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/10","value_resource_id":10,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageNomination"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"{Objet de l\u0027argument} n\u0027a pas \u00e0 \u00eatre diabolis\u00e9 mais en exc\u00e8s il peut \u00eatre un probl\u00e8me."}]}]