[{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/95","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":95,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Faut-il r\u00e9duire sa consommation de viande? (Le Figaro) 5","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:17:42+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:18:04+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Faut-il r\u00e9duire sa consommation de viande? (Le Figaro) 5"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Au-del\u00e0 des d\u00e9bats d\u0027experts, le consensus est aujourd\u0027hui \u00e0 la limitation des graisses satur\u00e9es pr\u00e9sentes dans la viande rouge et la charcuterie."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/6","value_resource_id":6,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Communaut\u00e9Opinion"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Au-del\u00e0 des d\u00e9bats d\u0027experts, le consensus est [\u00e9nonc\u00e9 du contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/94","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":94,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Faut-il r\u00e9duire sa consommation de viande? (Le Figaro) 4","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:16:57+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:18:14+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Faut-il r\u00e9duire sa consommation de viande? (Le Figaro) 4"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"C\u0027est l\u0027autre gros souci pos\u00e9 par une consommation \u00e9lev\u00e9e de viande rouge et de charcuterie : l\u0027augmentation du risque de d\u00e9velopper des cancers, en premier lieu le colorectal, mais aussi celui du pancr\u00e9as, du foie, de l\u0027\u0153sophage et de la prostate."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/8","value_resource_id":8,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadragePr\u00e9sentation"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/18","value_resource_id":18,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Transfert_Quasi_logique_partition"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"C\u0027est l\u0027autre gros souci pos\u00e9 par [\u00e9nonc\u00e9 de la pr\u00e9sentation] : [\u00e9nonc\u00e9 de l\u2019objet de l\u2019argument] mais aussi [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/91","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":91,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Faut-il r\u00e9duire sa consommation de viande? (Le Figaro) 3","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:15:08+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:18:23+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Faut-il r\u00e9duire sa consommation de viande? (Le Figaro) 3"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Viande et sant\u00e9, voil\u00e0 une question qui f\u00e2che. Maladies cardio-vasculaires, cancers, ob\u00e9sit\u00e9\u2026 jusqu\u0027aux pathologies neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives : la consommation de viande rouge serait en cause dans une longue liste de pathologies d\u00e9l\u00e9t\u00e8res ? Elle nuirait \u00e0 ceux qui sont d\u00e9j\u00e0 malades et menacerait la sant\u00e9 des bien-portants. C\u0027est du moins ce que l\u0027on peut lire assez souvent dans la presse et sur les r\u00e9seaux sociaux. "}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/7","value_resource_id":7,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageDefinition"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/10","value_resource_id":10,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageNomination"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/6","value_resource_id":6,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Communaut\u00e9Opinion"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[\u00c9nonc\u00e9 du sujet\/objet], voil\u00e0 une question qui f\u00e2che. [\u00c9nonc\u00e9 de l\u2019amplification qui porte sur l\u2019objet de l\u2019argument] : [l\u2019objet] serait en cause [question]. [\u00c9nonc\u00e9 du contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]. C\u0027est du moins ce que [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/90","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":90,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Faut-il r\u00e9duire sa consommation de viande? (Le Figaro) 2","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:14:15+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:18:33+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Faut-il r\u00e9duire sa consommation de viande? (Le Figaro) 2"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"D\u0027autres travaux plus r\u00e9cents affirment, pour leur part, le r\u00f4le n\u00e9faste d\u0027une forte consommation de viande sur la fonction cardiaque."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"D\u0027autres travaux [verbe], pour leur part, le r\u00f4le [adjectif] de [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/88","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":88,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Faut-il r\u00e9duire sa consommation de viande? (Le Figaro) 1","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:12:57+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:18:43+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Faut-il r\u00e9duire sa consommation de viande? (Le Figaro) 1"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Comme Gustave, 50 ans, r\u00e9cemment victime de probl\u00e8mes cardiaques. \u00ab J\u0027\u00e9tais un adepte de la c\u00f4te de b\u0153uf entre amis, arros\u00e9e de bonnes bouteilles\u2026 Un viandard ! \u00bb raconte ce cadre bordelais. Pour le bien de ses art\u00e8res, son m\u00e9decin lui a recommand\u00e9 de supprimer la viande rouge, trop riche en graisses satur\u00e9es, pour du poulet sans la peau et du poisson."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/3","value_resource_id":3,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9T\u00e9moignage"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Comme [nom d\u2019une personne] [rapport de la personne avec les faits]. [T\u00e9moignage de la personne] raconte [qualification de la personne]. [\u00c9nonc\u00e9 th\u00e9matique de l\u2019argument]."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/85","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":85,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Les 5 raisons qui nous motivent \u00e0 zapper la viande (Vital) 4","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:10:13+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:10:26+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Les 5 raisons qui nous motivent \u00e0 zapper la viande (Vital) 4"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"\u00ab C\u0027est pr\u00e9cis\u00e9ment pour ce qu\u0027il m\u0027apporte en tant qu\u0027athl\u00e8te que j\u0027ai choisi le r\u00e9gime v\u00e9g\u00e9talien \u00bb : voil\u00e0 ce que dit texto Brendan Brazier, \u00ab l\u0027ironman vegan \u00bb auteur de \u00ab Thrive Diet \u00bb, bible de l\u0027alimentation plantbased dans le milieu sportif."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/3","value_resource_id":3,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9T\u00e9moignage"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[t\u00e9moignage\/contenu th\u00e9matique de l\u2019argument] : voil\u00e0 ce que dit [nom d\u2019une personne] [qualification de la personne]."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/83","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":83,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Les 5 raisons qui nous motivent \u00e0 zapper la viande (Vital) 3","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:08:17+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:08:17+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Les 5 raisons qui nous motivent \u00e0 zapper la viande (Vital) 3"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Au final, les v\u00e9g\u00e9tariens auraient une mortalit\u00e9, toutes causes confondues, diminu\u00e9e de 12 %, selon une vaste \u00e9tude (Vegetarian Dietary Patterns and Mortality in Adventist Health Study 2, JAMA Internal Medicine July 8, 2013)."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Au final [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument], toutes causes confondues, [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument] selon une vaste \u00e9tude [nom de l\u2019\u00e9tude]."}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/30","value_resource_id":30,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Scientifique"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/78","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":78,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Les 5 raisons qui nous motivent \u00e0 zapper la viande (Vital) 2","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:07:08+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:07:08+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Les 5 raisons qui nous motivent \u00e0 zapper la viande (Vital) 2"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Selon l\u0027Association am\u00e9ricaine de di\u00e9t\u00e9tique, les alimentations v\u00e9g\u00e9tariennes bien con\u00e7ues (y compris v\u00e9g\u00e9taliennes) sont bonnes pour la sant\u00e9, ad\u00e9quates sur le plan nutritionnel et peuvent \u00eatre b\u00e9n\u00e9fiques pour la pr\u00e9vention et le traitement de certaines maladies."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Selon [association], [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/76","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":76,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Les 5 raisons qui nous motivent \u00e0 zapper la viande (Vital) 1","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:03:25+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:03:25+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Les 5 raisons qui nous motivent \u00e0 zapper la viande (Vital) 1"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"\u00c9missions de CO2 (27 kg de gaz \u00e0 effet de serre pour produire un petit kilo de viande de boeuf), extinction de certaines esp\u00e8ces, d\u00e9forestation, utilisation d\u0027\u00e9nergies fossiles et d\u0027eau (70% de l\u2019eau potable seraient d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u0027\u00e9levage), pollution de l\u0027eau et des sols : l\u0027impact environnemental de l\u0027\u00e9levage industriel est \u00e9norme."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/18","value_resource_id":18,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Transfert_Quasi_logique_partition"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"[\u00c9nonc\u00e9 de l\u2019amplification qui porte sur l\u2019objet de l\u2019argument] : l\u2019impact [\u00e9nonc\u00e9 du contenu th\u00e9matique de l\u2019argument] est \u00e9norme."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/74","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":74,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 8","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:01:31+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:01:31+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 8"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Qui dit fracture dit qualit\u00e9 de l\u0027os. Or, on sait que l\u0027os est compos\u00e9 \u00e0 parts \u00e9gales de calcium et de phosphore, le tout solidifi\u00e9 par du fluor. Pour assimiler le calcium, et pour le fixer dans l\u0027os, nous avons besoin de vitamine D, vitamine qui est quasi exclusivement d\u0027origine animale."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/8","value_resource_id":8,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadragePr\u00e9sentation"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/6","value_resource_id":6,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Communaut\u00e9Opinion"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/18","value_resource_id":18,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Transfert_Quasi_logique_partition"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Qui dit [\u00e9nonc\u00e9 du sujet] dit [\u00e9nonc\u00e9]. Or, on sait que [contenu th\u00e9matique]. Pour [\u00e9nonc\u00e9 du contenu th\u00e9matique de l\u2019argument] nous avons besoin de [\u00e9num\u00e9ration des parties associ\u00e9es \u00e0 des qualificatifs] qui est [\u00e9num\u00e9ration des parties associ\u00e9es \u00e0 des qualificatifs]."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/70","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":70,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 7","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:59:54+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:59:54+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 7"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Le v\u00e9g\u00e9talisme - je ne mange rien issu de l\u0027animal, pas m\u00eame le miel \u2013 implique que les sujets pr\u00eatent le flanc \u00e0 des carences importantes en micronutriments essentiellement, les prot\u00e9ines \u00e9tant, elles, ais\u00e9ment trouv\u00e9es dans les sources v\u00e9g\u00e9tales classiques comme c\u00e9r\u00e9ales, l\u00e9gumineuses, graines et fruits secs ol\u00e9agineux."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/7","value_resource_id":7,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageDefinition"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/18","value_resource_id":18,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Transfert_Quasi_logique_partition"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Le v\u00e9g\u00e9talisme [d\u00e9finition] implique que [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument], [sujet] \u00e9tant [\u00e9nonc\u00e9 de l\u2019objet de l\u2019argument]."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/69","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":69,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 6","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:58:19+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:58:19+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 6"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Par ailleurs, il y a de nombreuses conditions physiologiques n\u00e9cessaires pour cr\u00e9er de l\u0027os et incr\u00e9menter sa masse calcique : non seulement il faut bouger et faire de l\u0027exercice, il faut avoir suffisamment de prot\u00e9ines riches en acides amin\u00e9s essentiels, et quelques autres nutriments pertinents comme le trio fer, zinc, cuivre. Autant de nutriments qui sont dans les produits carn\u00e9s, en abondance. Ceci explique pourquoi les mangeurs de poisson ont un moins bon statut que les mangeurs de viande. Le poisson est moins riche en fer, notamment."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/18","value_resource_id":18,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Transfert_Quasi_logique_partition"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Par ailleurs, [\u00e9nonc\u00e9 du contenu th\u00e9matique de l\u2019argument] : non seulement [\u00e9num\u00e9ration des parties associ\u00e9s \u00e0 des qualificatifs], il faut avoir [\u00e9nonc\u00e9 du contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]. [\u00c9num\u00e9ration des parties associ\u00e9es \u00e0 des qualificatifs]. Ceci explique pourquoi [\u00e9num\u00e9ration des parties associ\u00e9s \u00e0 des qualificatifs]."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/65","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":65,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 5","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:56:09+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:56:09+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 5"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Si on peut effectivement trouver du calcium dans le chou, il en faut manger plusieurs kilos par jour pour satisfaire ses besoins quotidiens."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/15","value_resource_id":15,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Transfert_Quasi_logique_par incompatibilit\u00e9"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Si on peut [\u00e9nonc\u00e9 de la premi\u00e8re assertion] il faut [\u00e9nonc\u00e9 des faits] pour [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument comme conclusion]."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/64","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":64,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 4","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:55:15+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:55:15+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 4"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Tout le monde se souvient de ce couple de v\u00e9g\u00e9taliens qui ont perdu leur b\u00e9b\u00e9 de malnutrition pour avoir donn\u00e9 de l\u0027eau sucr\u00e9e \u00e0 la place du lait, qu\u0027ils pensaient n\u00e9faste."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/6","value_resource_id":6,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Communaut\u00e9Opinion"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Tout le monde se souvient de [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument] pour avoir [fait quelque chose] n\u00e9faste."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/61","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":61,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 3","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:51:17+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:51:17+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 3"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Ces r\u00e9sultats sugg\u00e8rent que la sant\u00e9 des os chez les v\u00e9g\u00e9taliens n\u00e9cessite des recherches suppl\u00e9mentaires, et une prise en charge plus pertinente."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Ces r\u00e9sultats sugg\u00e8rent que [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]."}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/30","value_resource_id":30,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Scientifique"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/54","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":54,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 2","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:41:01+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:47:47+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 2"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Les craintes des \u00e9pid\u00e9miologistes \u00e9taient que certains r\u00e9gimes d\u2019exclusion ne soient tr\u00e8s d\u00e9l\u00e9t\u00e8res pour la sant\u00e9 des sujets, notamment ceux qui sont sans viande \u2013 ce qui signifie une carence en fer, zinc, vitamines B12 au moins, et ceux qui sont aussi sans lait et laitages, ce qui signifie une carence en calcium, et le plus souvent, en vitamine D au moins."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/9","value_resource_id":9,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageAmplification"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Les craintes des [personne] \u00e9taient que [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument] ce qui signifie [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]."}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/48","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":48,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/11","o:id":11},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 1","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:34:56+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:41:20+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Le v\u00e9ganisme bon pour la sant\u00e9 ? (Atlantico) 1"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Selon une \u00e9tude d\u0027ampleur r\u00e9alis\u00e9e au Royaume Uni et parue dans BMC Medicine, les v\u00e9gans - v\u00e9g\u00e9taliens - ont un risque accru de se fracturer les os et notamment les hanches, un sur-risque non constat\u00e9 chez les v\u00e9g\u00e9tariens."}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"V\u00e9ganisme"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Selon une \u00e9tude d\u0027ampleur r\u00e9alis\u00e9e [lieu de l\u2019\u00e9tude] et parue dans [revue], [contenu th\u00e9matique de l\u2019argument]."}],"argu:hasRegistre":[{"type":"customvocab:1","property_id":209,"property_label":"A comme registre","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/30","value_resource_id":30,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Scientifique"}]}]