[{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/62","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":62,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/16","o:id":16},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"La cuisine vegan","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T12:52:03+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T12:52:03+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"La cuisine vegan"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Selon Marie Lafor\u00eat, v\u00e9gane depuis 31 ans: la cuisine vegan n\u0027est pas r\u00e9serv\u00e9e aux vegans, elle convient \u00e0 tous. Ce n\u0027est pas une curiosit\u00e9, mais une autre possibilit\u00e9, une cuisine d\u0027inventivit\u00e9, on ne s\u0027y en- nuie jamais. "}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse vegan"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/2","value_resource_id":2,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Exp\u00e9rience"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/9","value_resource_id":9,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageAmplification"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"D\u2019apr\u00e8s \u00ab nom de personne \u00bb [pratiquant l\u2019objet] depuis [une dur\u00e9e] : [\u00e9nonc\u00e9 th\u00e9matique de l\u2019argument] [premi\u00e8re proposition g\u00e9n\u00e9rique oppos\u00e9e \u00e0 la sp\u00e9cificit\u00e9 de la pratique de l\u2019objet] [deuxi\u00e8me proposition contestant la marginalit\u00e9 de la pratique] mais [troisi\u00e8me proposition bas\u00e9e sur l\u2019amplification]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/89","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":89,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/16","o:id":16},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Les v\u00e9gans ne font pas des b\u00eates","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:13:26+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:13:26+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Les v\u00e9gans ne font pas des b\u00eates "}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"\u00catre vegan permet d\u2019avoir un impact sur la sant\u00e9, sur la faim dans le monde, sur l\u2019\u00e9cologie, sur la non-violence, c\u2019est un acte politique et social fantastique"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse vegan"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/7","value_resource_id":7,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageDefinition"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"\u00catre [objet] permet [contenue th\u00e9matique de l\u2019argument] c\u2019est un acte [proposition bas\u00e9e sur une d\u00e9finition]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/99","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":99,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/16","o:id":16},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Les v\u00e9gans ne font pas des b\u00eates","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:43:14+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:43:14+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Les v\u00e9gans ne font pas des b\u00eates "}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"Selon Amandine v\u00e9gan depuis 17 ans, \u00catre vegan permet d\u2019avoir un impact sur la sant\u00e9, sur la faim dans le monde, sur l\u2019\u00e9cologie, sur la non-violence, c\u2019est un acte politique et social fantastique"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/3","value_resource_id":3,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9T\u00e9moignage"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Selon [nom de la personne] [pratiquant l\u2019objet depuis] [une dur\u00e9e] \u00eatre [objet] permet [\u00e9nonc\u00e9 th\u00e9matique de l\u2019argument] c\u2019est un acte [proposition bas\u00e9e sur une d\u00e9finition]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/102","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":102,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/16","o:id":16},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"La cuisine v\u00e9gan","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:48:36+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:48:36+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"La cuisine v\u00e9gan"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"La cuisine vegan n\u0027est pas re\u0301serve\u0301e aux vegans, elle convient a\u0300 tous. Ce n\u0027est pas une curiosite\u0301, mais une autre possibilite\u0301, une cuisine d\u0027inventivite\u0301, on ne s\u0027y en- nuie jamais"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse v\u00e9gan "}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/3","value_resource_id":3,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9T\u00e9moignage"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/9","value_resource_id":9,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"CadrageAmplification"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"D\u2019apr\u00e8s \u00ab nom de personne \u00bb [pratiquant l\u2019objet] depuis [une dur\u00e9e] : [\u00e9nonc\u00e9 th\u00e9matique de l\u2019argument] [premi\u00e8re proposition g\u00e9n\u00e9rique oppos\u00e9e \u00e0 la sp\u00e9cificit\u00e9 de la pratique de l\u2019objet] [deuxi\u00e8me proposition contestant la marginalit\u00e9 de la pratique] mais [troisi\u00e8me proposition bas\u00e9e sur l\u2019amplification]"}]},{"@context":"https:\/\/argument.generateur.art\/api-context","@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/104","@type":["o:Item","argu:Argument"],"o:id":104,"o:is_public":true,"o:owner":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/users\/16","o:id":16},"o:resource_class":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_classes\/107","o:id":107},"o:resource_template":{"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/resource_templates\/2","o:id":2},"o:thumbnail":null,"o:title":"Comment devenir fl\u00e9xitarien","thumbnail_display_urls":{"large":null,"medium":null,"square":null},"o:created":{"@value":"2024-01-23T13:53:19+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:modified":{"@value":"2024-01-23T13:53:19+00:00","@type":"http:\/\/www.w3.org\/2001\/XMLSchema#dateTime"},"o:primary_media":null,"o:media":[],"o:item_set":[],"o:site":[],"dcterms:title":[{"type":"literal","property_id":1,"property_label":"Title","is_public":true,"@value":"Comment devenir fl\u00e9xitarien"}],"dcterms:description":[{"type":"literal","property_id":4,"property_label":"Description","is_public":true,"@value":"D\u2019apr\u00e8s Marie-Laure Andr\u00e9, di\u00e9t\u00e9ticienne nutritionniste Le r\u00e9gime flexitarien pr\u00e9conise de consommer de la viande une \u00e0 deux fois par semaine, en privil\u00e9giant [la viande blanche, et du poisson une \u00e0 deux fois par semaines"}],"dcterms:subject":[{"type":"literal","property_id":3,"property_label":"Subject","is_public":true,"@value":"Controverse v\u00e9gan"}],"argu:hasFamilleArgu":[{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/1","value_resource_id":1,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Autorit\u00e9Comp\u00e9tence"},{"type":"customvocab:2","property_id":198,"property_label":"A comme famille d\u0027argument","is_public":true,"@id":"https:\/\/argument.generateur.art\/api\/items\/18","value_resource_id":18,"value_resource_name":"items","url":null,"display_title":"Transfert_Quasi_logique_partition"}],"argu:generateur":[{"type":"literal","property_id":204,"property_label":"G\u00e9n\u00e9rateur","is_public":true,"@value":"Selon \u00ab nom de la personne \u00bb [pratiquant le m\u00e9tier de] [objet de l\u2019argument] pr\u00e9conise [une pratique] en privil\u00e9giant [proposition bas\u00e9e sur la partition]"}]}]